醒獅師傅呈會刊圖證非黑幫 官：點會印黃賭毒數字

醒獅師傅呈會刊圖證非黑幫
官：點會印黃賭毒數字

港聞

【本報訊】警方派卧底潛伏黑幫搜證，其中一名被捕的醒獅兼武術師傅否認四項自稱三合會成員罪，昨日受審。辯方一度欲呈遞被告所創國術龍獅會的會刊，圖證團體清白，遭法官質疑：「我諗唔會有人印話自己嘅黃賭毒數字有幾多，話自己組織有幾邪惡㗎？」法官翻看時指內有陳鑑林、陳婉嫻及王國興等人題字，更笑言「我掛住睇容祖兒嗰版」。辯方表明不會傳召他們作品格證人。

記者︰楊家樂

報稱商人的39歲被告陳國熙，原面對一項以三合會成員身份行事及三項自稱三合會成員罪。行事罪指陳於14年11月29日在葵涌某餐廳，獲同案李錦秋介紹給卧底及另一人認識，指陳為「老新新蒲崗區長」，陳則回應：「每年青衣天后誕我都會代表老新出條獅助興㗎，我睇你兩個都幾高大，可以嚟我間拳館練吓嘢，一來可以強身健體，二來學識舞獅對公司有貢獻。」

控方指被告涉嫌招攬他人為新義安做事。不過，法官葉佐文認為，「如果叫手下為社團讀多啲書，或者捐錢畀東華三院，建立正面形象，唔使打打殺殺，又唔使浪費醫院資源，只係文娛強身健體活動，唔係要搞人哋」，「可能真係同三合會咩瓜葛都冇，只係得個講字」，改控自稱罪名或更簡單，判刑也沒有多大分別。控方最終修改控罪。

卧底探員昨供稱，15年5月中曾以徒弟身份協助被告舞過一次獅，其後又5次協助被告搬運道具。卧底自言之前從沒學過舞獅，被告也沒教他，只叫他「頂獅尾」。法官問卧底要否踏上梅花樁，卧底稱只是在平地採青。法官聞言謂有些梅花樁高10米，如未受過訓練「一定產生工業意外」，又指要採青即屬南獅，因「北獅會有個波」。

辯方指被告從沒自稱老新或代表老新，且只是說學識舞獅對「社會」有貢獻。但卧底不同意。

被告陳國熙

不排除徒弟有黑幫成員

被告自辯稱，正職是酒吧經理及醒獅兼武術師父，創立的國術龍獅會屬政府註冊社團，不時指導中小學生及慈善機構，又會替客戶表演助興。被問到客戶或徒弟中有否三合會成員，他稱「有都唔出奇」。

被告謂李錦秋既是其龍獅會教練，亦是其契舅父。法官疑惑問：「契爺契媽我就知，但唔明點契個舅父返嚟。」被告解釋，外公馬大英的契仔是黃家達，而黃是李的師父，故按輩份稱呼李。法官問黃家達是否正是以前那位武打明星，被告稱是。

控方指被告從未向卧底支付人工，卻六度要他協助出獅，質疑被告是靠三合會關係指示卧底；被告否認，自言是以師父身份培育新一代。控辯今午結案陳詞。

案件編號：DCCC424/17

相關新聞

被告再因卧底「中招」
港聞 6小時前